有冇人冇咗大光圈就唔識影相

深景深可以點運用？(除咗風景)
唔想再影糖水相

特別wide鏡要成個構圖有意思+有美感真係特別難

如果張相係去講一件事，表達一樣野，描述一個狀態，景深就唔會再影響到張相，因為主體係張相既本身，而唔係技術層面。

用開F128影 夠唔夠大

一係成張相咁橋每一part都係重點 都係有作用
一係將無用既野全部拎走 唔好比佢入鏡
咁就唔需要用大光圈拎重點
不過我唔識影相 自己覺得係咁咋

除左用景深突出主體，仲可以用色彩構圖，事物既對比，story telling

長焦

唔識用wide鏡

初學比較鐘意大光圈, 影得多就會覺得一味一好空洞, 慢慢又會學番玩細光

我覺得有嘢lead 觀眾嘅focus 去重點好緊要 行近啲真係有用

17mm x 1.5

淨係掌握到呢種好基本既構圖，個視角一闊就覺得好多雜物唔知點處理好，個内容變得好空洞好冇焦點

sorry 騎劫咗樓主添 有冇sample 睇下？

Ching住Brisbane?

宜家鐘意用21mm f5.6, f8，zone focus乜都中焦入晒鏡頭，睇啱就啪啪啪

田大為你自已都望唔到有野影
夾硬為影而影更係無蕉點

我反而覺得無太陽好難影

陰天先正，影人又變全局光， 影景有靚景都係因為d雲做成強勁氣勢先靚

攝影新手
一樣覺得冇左景深就d主題好唔突出
尤其影人像 好似一定要有景深先好睇咁
到底要點樣唔用景深突出到主題

根據你相表達嘅嘢搵光源

仲有角度，構圖，情緒，動作，氣氛等等等等，所有嘢都要建構於你想表達嘅訊息

有時個種陰，係個天全白 推都推唔到出黎
地下就全局光，影人係靚嘅

但呢種情況街拍我自己好難影到啱心水

户外易d用陽光構圖
但室內 假設喺書房 得天花一支光管
想突出書枱上個筆筒 一堆筆
除左清空張書枱突出呢堆野
個光源就係得天花支燈 咁要點做

利申 玩左相機冇一次既新手

唔用淺景深先係極致

打燈好大學問，三言兩語講唔清，但俾少少例子你睇。

如果你有淨色紙，可以當product shot影，將張紙鋪成L形，放個筆筒上去，呢張圖最少兩枝燈同一塊反光板，或者三枝燈。

枝筆左邊最光，係一枝key light，右面微微弱過左邊，係fill light，後面背景有光暈，係back light。
左面key light係45°-90°左右打橫向枝筆射，主要highlight左前。

如果淨係得呢枝燈，咁右邊就會黑曬，因為左面枝燈射到佢有影，如果你要highlight 埋右邊，咁自然要有多個光源，反光板或用另一枝燈都做到fill light效果，從右邊反返左邊啲光落枝筆或者右邊射落去。

呢張相係室內熄曬燈，用三枝燈/兩枝燈加反光板影，背景如果無光射落去，佢係會黑曬，如果你要背景出到嘢，都要搵枝較弱嘅燈射返落張紙度，如果無咗呢枝燈，枝筆最頂黑色嗰度就會癡地，而點解佢會咁sharp出到一條打橫直線，有可能佢檯面同背景係分開，台面水平就遮到背景下半part，又可能係佢用卡紙係燈罩嗰度block咗下半part，咁出嚟就有直線，亦有其他可能。

如果你唔鋪紙，背景比較凌亂又唔想show，熄曬燈嘅情況下你唔打back light就得，大光圈都可以模糊佢呢個你都識，器材環境嘅限制下，有得揀可以揀其他方法，無得揀嘅話，應用就要用，唔需要抗拒。

屋企自己玩可以手機燈，電筒，led，只要你諗到方法控制到嘅光源就得，光又分hard light同soft light，你可以google下咩嚟，再諗方法點用簡單器材做到出嚟。

都係嗰句，技術好易學，你要表達啲咩訊息，點樣用技術去表達先係重點。